<div class="center"><img class="wp-image-9935" src="/app/uploads/2013/03/denuncia_camarles.jpg" /></div>
<p align="justify"><img alt="" class="wp-image-14140" src="/app/uploads/2013/03/no-animal-testing-logo-euro.jpg" style="width: 100px; float: left;" />Hoy lunes,&nbsp; 11 de marzo, mismo d&iacute;a en el que entra en vigor la <a href="https://eur-lex.europa.eu/legal-content/ES/ALL/?uri=CELEX%3A32003L0015" target="_blank">prohibici&oacute;n de importar y vender productos o ingredientes testados en animales con fines cosm&eacute;ticos en la Uni&oacute;n Europea</a>, Igualdad Animal realiza una <strong>concentraci&oacute;n de protesta</strong> y presenta una <strong>denuncia ante el Departamento de Agricultura, Ganader&iacute;a, Pesca, Alimentaci&oacute;n y Medio Natural</strong>,<strong> por desatenci&oacute;n veterinaria </strong>contra Camarney, propietaria de la granja de Camarles, despu&eacute;s de que realiz&aacute;ramos <a href="http://www.experimentacionconanimales.org/camarles/" target="_blank">nuestra investigaci&oacute;n en este centro de primates.</a></p>
<p align="justify"><img alt="" class="wp-image-13694" src="/app/uploads/2013/03/Denuncia_Camarles_Igualdad_.jpg" style="width: 580px; " title="Foto de la protesta y denuncia realizada hoy ante la Generalitat" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p align="justify">En la granja se han podido filmar macacos en condiciones que, expertos consultados, consideran fruto de <strong>desatenci&oacute;n veterinaria y maltrato</strong>.</p>
<p align="justify">Andrew Knight, especialista veterinario europeo en Ciencia para el Bienestar, &Eacute;tica y Leyes del Centro de Oxford para la &Eacute;tica Animal, considera que algunos primates del centro de Camarles pueden sufrir: <strong><em>&laquo;infecci&oacute;n de par&aacute;sitos, reacciones a drogas y reacciones al&eacute;rgicas a ingredientes de la comida u otros agentes medioambientales&raquo;</em></strong> y que muestran s&iacute;ntomas de desesperaci&oacute;n al<em> &laquo;masticar, destruir y, posiblemente, ingerir trozos de pl&aacute;stico de los materiales que tienen a las jaulas, para aligerar su <strong>confinamiento, innegablemente cruel</strong>&raquo;</em>.</p>
<p align="justify"><img alt="" src="https://farm8.staticflickr.com/7128/7015421903_c3be4a09b8_z.jpg" style="width: 250px; float: left;" title="Uno de los monos de Camarles, visiblemente enfermo" /></p>
<p align="justify">La veterinaria Mar&iacute;a Gonz&aacute;lez Sola considera que los primates sufren &laquo;<em><strong>posibles carencias nutricionales&raquo;</strong></em>,&nbsp;se muestran <em>&laquo;previsiblem</em><em>ente <strong>estresados ​​por el cautiverio</strong>&raquo;</em> y con <em>&laquo;el <strong>sistema inmunol&oacute;gico debilitado</strong>&raquo;</em> y que &laquo;<em>la <strong>alopecia y dermatitis severa</strong>&raquo;</em>, observada en algunos individuos, puede ser debida a una &laquo;<em>infecci&oacute;n por <strong>sarna </strong>o alg&uacute;n tipo de <strong>herpesvirus </strong>que no ha sido tratado&raquo;</em>.</p>
<p>&nbsp;</p>
<div>
	<br />
	<p align="justify">&nbsp;</p>
	<h4>Visita: <a href="http://www.experimentacionconanimales.org/camarles/" target="_blank">www.ExperimentacionConAnimales.org</a></h4>
</div>
<p>&nbsp;</p>

